---
menu:
  main:
    name: Installeren
    weight: 4
sassFiles:
- scss/get.scss
title: Distributies die Plasma Mobile bieden
---
## Mobiel

### Manjaro ARM

![](/img/manjaro.svg)

Manjaro ARM is de Manjaro distributie, maar voor ARM apparaten. Het is gebaseerd op Arch Linux ARM, gecombineerd met Manjaro hulpmiddelen, thema's en infrastructuur om images te installeren voor uw ARM apparaat.

[Website](https://manjaro.org) [Forum](https://forum.manjaro.org/c/arm/)

##### Downloaden

* [Laatste Stabiele (PinePhone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile/releases)
* [Developer builds (Pinephone)](https://github.com/manjaro-pinephone/plasma-mobile-dev/releases)

#### Installatie

Voor de PinePhone kunt u algemene informatie vinden op [Pine64 wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

PostmarketOS (pmOS), is een voor aanraken geoptimaliseerd, voorgeconfigureerd Alpine Linux dat geïnstalleerd kan worden op smartphones en andere mobiele apparaten.  Bekijk de [apparaatlijst](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices) om de voortgang voor ondersteuning van uw apparaat te zien.

Voor apparaten die geen vooraf gebouwde images hebben, moet u het handmatig flashen met het hulpmiddel `pmbootstrap`. Volg instructies [hier](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Installation_guide). Bekijk ook de wiki-pagina van het apparaat voor meer informatie over wat er werkt.

[Meer weten](https://postmarketos.org)

##### Downloaden

* [PinePhone](https://images.postmarketos.org/pinephone/)
* [Laatste rand (Pinephone)](https://images.postmarketos.org/bpo/edge/pine64-pinephone/plasma-mobile/)
* [Apparaten in de gemeenschap](https://postmarketos.org/download/)
* [Full Device List](https://wiki.postmarketos.org/wiki/Devices)

### openSUSE

![](/img/openSUSE.svg)

openSUSE, vroeger SUSE Linux en SuSE Linux Professional, is een Linux distributie gesponserd door SUSE Linux GmbH en andere bedrijven. openSUSE levert nu Tumbleweed gebaseerd op Plasma Mobile builds.

##### Downloaden

* [PinePhone](https://download.opensuse.org/repositories/devel:/ARM:/Factory:/Contrib:/PinePhone/images/openSUSE-Tumbleweed-ARM-PLAMO-pinephone.aarch64.raw.xz)

#### Installatie

Voor de PinePhone kunt u algemene informatie vinden op [Pine64 wiki](https://wiki.pine64.org/index.php/PinePhone_Installation_Instructions).

## Bureaublad apparaten

### postmarketOS

![](/img/pmOS.svg)

postmarketOS is able to be run in QEMU, and thus is a suitable option for trying Plasma Mobile on your computer.

Read more about it [here](https://wiki.postmarketos.org/wiki/QEMU_amd64_(qemu-amd64)). During the setup process, simply select Plasma Mobile as the desktop environment.

### Neon op amd64 gebaseerde ISO image

![](/img/neon.svg)

WARNING: This is not actively maintained!

This image, based on KDE neon, can be tested on non-android intel tablets, PCs and virtual machines.

* [Neon amd64](https://files.kde.org/neon/images/mobile/)
